Классическая формула Тейлора в интегральной форме
         с разложением до $r$-ого члена
         в детерминированной теории имеет вид:
         \[
         \label{determine-taylor}
         f(X_t) = f(X_{t_0}) +
         \sum\limits_{l = 1}^{r}
         \frac{(t - t_0)^l}{l!}
         L^l f(X_{t_0}) +
         \int\limits_{t_0}^{t} \dots
         \int\limits_{t_0}^{s_2}
         L^{r + 1} f(X_{s_1})
         ds_1 \dots ds_{r + 1},
         \]
         здесь функция $f(X_t)$ --- это $r + 1$ непрерывно дифференцируемая
         функция, которая является решением
         дифференциального уравнения:
         \[
         \frac{d}{dt}f(X_t) = Lf(X_t),
         \]
         где $L$ --- дифференциальный оператор:
         \[
         L = a f'(X_t)
         \]

         Формулу \eqref{determine-taylor} можно обобщить
         для функции $f(s, X(s))$,
         у которой второй аргумент $X_s$
         которая представляет собой решение стохастического
         дифференциального уравнения вида:
         \[
         \label{stohastic-eq}
         dX = a(t, X)dt + \sum\limits_{r = 1}^{q}\sigma_r(t, X)dW_r(t),
         \]
         где $X$, $a$, $\sigma_r$ --- векторы размерности $n$.
         И на отрезке $[t_0, t_0 + T]$ функции
         $a(t, x)$ и $\sigma_r(t, x)$
         определены, непрерывны и Липшицевы с константой $K$, т.е:
         \[
         \begin{aligned}
         \forall t \in [t_0, t_0 &+ T], \forall x, y \in \mathbb{R}^n \\
         |a(t, x) - a(t, y)| &+ |\sigma(t, x) - \sigma(t, y)| \leqslant K |x - y|
         \end{aligned}
         \]

         Стохастическая формула Тейлора-Ито
         для функции $f(t, X(t))$ определенной таким образом
         имеет вид:
         \begin{multline}
         \label{taylor-ito}
         	f(t + h, X(t + h)) = f
         	+ f
         	  \sum\limits_{r = 1}^{q}
         	  \Lambda_r I_r(h)
         	+ f
         	  \sum\limits_{r = 1}^{q}
         	  \sum\limits_{i = 1}^{q}
         	  \Lambda_r \Lambda_i
         	  I_{r, q}(h)
         	+ L f \int\limits_{t}^{t + h}
         	  d\vartheta + \\
         	+ L f
         	  \sum\limits_{r = 1}^{q}
         	  \Lambda_r
         	  \int\limits_{t}^{t + h}
         	  d\vartheta
         	  \int\limits_t^{\vartheta}
         	  d W_r(\vartheta_1)
         	+ L \Lambda f
         	  \sum\limits_{r = 1}^{q}
         	  \int\limits_{t}^{t + h}
         	  d W_r (\vartheta)
         	  \int\limits_{t}^{\vartheta}
         	  d\vartheta_1
         	+ L^2 f
         	  \int\limits_{t}^{t + h}
         	  d\vartheta
         	  \int\limits_{t}^{\vartheta}
         	  d\vartheta_1
         	+ \rho,
         \end{multline}
         где $L$ --- дифференциальный оператор
         заданный в правой части уравнения
         \eqref{stohastic-eq},
         $f \equiv
            f(\beta(X(t)), X(t))$,
         $\Lambda_r =
         \left( \sigma_r,
           \frac{\partial}{\partial x}
         \right)
         $.
         Величины
         $I_{i_1, \dots, i_j}(h)$
         являются аналогом степеней $h$
         в классической формуле Тейлора:
         \[
         I_{i_1, \dots, i_j}(h) =
         \int\limits_{t}^{t + h}
         d W_{i_j} (\vartheta)
         \int\limits_{t}^{\vartheta}
         d W_{i_{j - 1}} (\vartheta_1)
         \dots
         \int\limits_t^{\vartheta_{j - 2}}
         d W_{i_1} (\vartheta_{j - 1})
         \]